{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_040531",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'http://www.traveli.co.kr/read/contentsView/8652/0'",
        "collectedDate": "2019-04-20",
        "publishedDate": "2023-12-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "순창 발효소스토굴, FPS VR체험 콘텐츠로 흥미 up"
    },
    "text": "淳昌発酵ソース洞窟、FPS VR体験コンテンツで興味up\n淳昌郡が代表ランドマークに生まれ変わっている淳昌郡発酵ソース洞窟に最新型VR体験コンテンツを構築した。 今回のコンテンツは軍が事業費5億2千万ウォンをかけて、昨年6月に設置したVR体験コンテンツより一段階アップグレードさせ、体験感と楽しさを高めた。従来のVRコンテンツは、HMD（Head Mounted Display）方式でVR機器を使い、コンテンツ内の映像を見る水準であるため、学生たちの満足度を高めるには多少足りなかった。 新規に構築したコンテンツは、FPS(First-Person Shooter)方式で、参加者がコンテンツ内の1人プレイヤーになって直接参加し、スリルと楽しさを提供する。 特に、湖南地域で初めてトレードミルオムニ（Omni）装備を設置し、現実感を高めた。 このコンテンツは発酵ソースの洞窟を背景に参加者が特殊部隊要員になってテロリストが奪取した淳昌郡の代表種醤油秘法書を奪還する内容を盛り込んで淳昌郡長類広報に気を使った。 体験料は発酵ソーストンネル入場料(大人2000ウォン、青少年500ウォン)以外には別途の利用料がかからず、民間が運営するVR機器体験料が5千ウォンから1万ウォン程度である点と比較すると利用客の経済的負担を減らした。 発酵ソース洞窟はVR体験館の他にも世界ソース館とメディアアート館、トリックアート、円形貯蔵庫など多様なテーマで展示館を構成し観光客を迎えている。 さらに最近、土窟内で大きな人気を集めている発酵コーヒーカフェを設け、子供たちと一緒に来た親たちに短い休憩空間も提供している。 VR体験をしたキム某君（16歳）は「洞窟でVR体験ができて驚いた」とし「発酵ソース洞窟に来て醤類についていろいろなことを知り、多様な体験もすることができてとても特別だった」と話した。 軍関係者は「発酵ソース洞窟をいつも思う存分遊んで楽しめる空間にする」とし「今後もさらに進化する発酵ソース洞窟を関心を持って見守ってほしい」と話した。 その他の詳細については、電話（063）653-6159、650-5434までお問い合わせください。",
    "QA": [
        {
            "question": "発酵ソース洞窟はどんなコンテンツを提供していますか？",
            "answer": "発酵ソース洞窟は最新型VR体験コンテンツを提供しています。"
        },
        {
            "question": "VR体験コンテンツはどのようにアップグレードされましたか？",
            "answer": "VR体験コンテンツはFPS方式にアップグレードされ、参加者が直接参加しスリルと楽しさを提供します。"
        },
        {
            "question": "どのような特徴があるトレードミルオムニ装備が設置されましたか？",
            "answer": "湖南地域で初めてトレードミルオムニ装備が設置され、現実感を高めます。"
        },
        {
            "question": "VR体験コンテンツの内容は何ですか？",
            "answer": "VR体験コンテンツの内容は、参加者が特殊部隊要員になり、テロリストから奪還するために代表種醤油秘法書を取り戻すというものです。"
        },
        {
            "question": "体験料はどれくらいですか？",
            "answer": "体験料は発酵ソーストンネル入場料以外にはかかりません。民間のVR機器体験料と比較して経済的負担を減らしています。"
        },
        {
            "question": "発酵ソース洞窟には他にどんな展示館がありますか？",
            "answer": "発酵ソース洞窟には世界ソース館とメディアアート館、トリックアート、円形貯蔵庫などの展示館があります。"
        },
        {
            "question": "最近人気のある発酵コーヒーカフェはありますか？",
            "answer": "最近人気のある発酵コーヒーカフェが設けられており、親子で休憩することもできます。"
        },
        {
            "question": "どんな感想を持った16歳のキムさんがいますか？",
            "answer": "16歳のキムさんは洞窟でVR体験ができて驚き、発酵ソース洞窟に来て醤類について学び、様々な体験ができたことを特別だと話しました。"
        },
        {
            "question": "軍関係者は何を話していますか？",
            "answer": "軍関係者は発酵ソース洞窟をいつも存分に楽しめる空間にし、今後も進化させることを話しています。"
        },
        {
            "question": "お問い合わせはどこにすればいいですか？",
            "answer": "お問い合わせは電話（063）653-6159、650-5434までお願いします。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 671,
        "QA": 507
    }
}